\chapter{Bevezető}

A \textbf{Repülés Kiértékelő Rendszer} célja egy olyan megfizethető hardvereszköz és a hozzá kapcsolódó rendszer elkészítése, mellyel egyszerűen rögzíthetőek a vitorlázógéppel vagy motoros repülőgéppel történő iskolarepülések közben a repülőgép mozgási adatai. A rögzített adatok automatikus WiFi szinkronizáció után egy webes felületen könnyen kiértékelhetőek 3 dimenziós térkép segítségével.

A rendszer elkészítésénél alapvető cél volt, hogy az adatok a lehető legsűrűbb mintavétellel kerüljenek rögzítésre, ezáltal a mozgás finoman követhető. Így a későbbiekben lehetőséget teremt részletes automatikus repüléstechnikai analízisek elvégzéséhez, például a leszállások vagy a pontos fordulók kiértékeléséhez.
